人民日報倡以法律列港獨為禁忌：跟德國將納粹列禁忌同樣合理

黨報倡以法律列港獨為禁忌：跟德國將納粹列禁忌同樣合理

即時要聞

2017-09-10 11:43:39 HKT

9月開學後「港獨」議題再掀爭議，多間大學校園內先後出現「港獨」標語，被指違基本法及本地法律；有內地生不理民主牆規則，撕走港獨海報，有學生質疑內地生刑毀，但親中團體力撐內地生行為，更糾眾於中大文化廣場集會反對港獨，狂罵學生。

人民日報海外版昨日發表一篇名為《「港獨」入刑，這個規矩必須立起來 》的評論文章「助威」。文中以中文大學民主牆為例，表示香港學生與內地學生與爭執時搬出「言論自由」為擋戰牌，顯示他們知道主張「港獨」不能「明火執仗」。文中提到應如何「以彼之道，還之彼身」，用香港引以為榮的法治，靠法律手段去制裁「港獨」。文中又提到雖然23條未立法，但不代表對「港獨」束手無策，例如《公安條例》第三條中已提到，可對展示導致或引致破壞社會安寧物品的人士，最高判處兩年監禁。

文章表示，言論自由並非萬能，香港社會需釐清「港獨」和「言論自由」之間的關係，指出世界上任何地方都有違反其憲法的禁忌，如德國不能宣揚納粹，美國不能宣揚種族主義，認為「香港通過法律將「港獨」列為禁忌，跟德國將納粹列為禁忌有同樣的合理性」，更表示「不管「港獨」分子的主觀意圖能不能得逞，都不應姑息養奸」，只要他們進行違反法律、造成社會危害的行為，就應該予採取法律手段。
<蘋果>

納粹同港獨邊有得相題並論啊大佬

同納粹比得上嘅莫過於共產黨

放風？
27條釋法？

得共產黨先有得同納粹比

係咪驚港獨人士會好像希特拉咁將一車一車既支那豬用鳩鐵送去集中營毒氣室

CCP = Neo-Nazi Party

係咪暗示港獨派應該隔離支那人，甚至清洗支那人？

收皮啦
人地德國巴伐利亞講分離主義唔會俾人打壓㗎

之前有人話
經政治篩選及宣誓釋法dq
港獨已經不是氣候

港獨同discrimination 有咩關係
如果共產黨講係關種族事，即係承認香港同中國係兩個民族

納粹比唔上

Nazi+Stalin 都唔夠一個毛魔黎，支那第一

俾你班共匪封為烈士ge李大釗當年都係不斷宣揚外蒙獨立

共匪快啲掘返佢條屍出嚟binc

咁搞法只會更大民怨
大把法要立
而好快就會發現
立法都解決唔到爆左煲既民怨

試水溫？

揾巴度度封信send去德國領事館,話中國以納粹口號為由,收窄香港言論自由,

有冇得捻?

但德國會反省喎

崩口人忌崩碗,德國人自己做就得,人地跟風就覺得侮辱佢.

納粹殺的猶大同其他外國人多，史太林同毛澤東殺自己人多

所以喺香港提共產黨同展示共產黨標語或手勢應該視為非法

人民日報